見習律師疑網上留言「黑警死全家」 律政司：行為不當反對執業

為香港法律把關的律政司帶頭散播白色恐怖！網上瘋傳律政司昨日發信予一名見習律師，信中聲稱有公眾人士舉報該名見習律師上月在Facebook發佈「黑警死全家」的仇警言論並含有粗口，認為屬行為不當（improper conduct），反對對方獲認許成為事務律師，要求該名見習律師今日內作出解釋。

消息震驚整個法律業界，前立法會議員、資深大律師梁家傑形容律政司「踩過界」，批評有關行為是「向年輕律師製造白色恐怖」，又向司長鄭若驊放話：「慳啲啦！你咁過份，只會更惹人反感！」

今午有關信件於法律界瘋傳，同一時間《蘋果》亦收到讀者爆料。信件由律政司於昨日（20日）發出，信中表示律政司收到一名公眾人士投訴，指控該名正申請認許的見習律師於今年7月28日在fb帳戶上發佈訊息「黑警死全家」，內容含有粗口及仇恨言論。信中續指，投訴人認為上述不當行為直接指向香港警察，而有關仇恨言論，更是無差別針對原本不應受到言語虐待的無辜警員家屬。

律師會：信件由律政司發出 直接向律政司查詢較恰當

信中明言，律政司司長基於上述原因，反對該名見習律師獲認許成為事務律師。律政司要求申請人就相關投訴提出意見或回應，以供律政司考慮。律政司並指出，得悉申請人的認許儀式將於本周六（24日）舉行，故要求申請人於今天（21日）前緊急回覆。

《蘋果》向香港律師會查詢何謂不當行為、粗口及仇恨言論是否可被列作不當行為、今次個案是否以言入罪、律政司及律師會在申請認許程序中有何角色，以及過往有多少律政司反對認許的例子。律師會回應稱：「此信件是由律政司發出，故直接向律政司查詢相關事宜較為恰當。」間接確認信件真確。《蘋果》亦向律政司查詢，惟至今未獲回覆。

梁家傑：律政司做法踩過界 實屬白色恐怖

有法律界人士表示，不論是大律師或是律師，執業前均須向司法機構提出申請，並知會大律師公會或香港律師會，以及律政司。律政司則會回覆，表明反對抑或不反對有關認許申請。

梁家傑向《蘋果》表示，香港法律界一向自律，認為律師會既沒就該見習律師的網上言論「出聲」，律政司卻先提出反對，形容律政司做法「踩過界」。他續指，今次投訴是針對該名見習律師的仇警言論，惟言論惹火的律師何君堯至今仍沒被除名，質疑律政司「大細超」，反問：「何君堯講殺無赦個啲又點？」他認為該見習準律師並非有刑事案或犯下刑事罪行，其言論與他申請執業一事無關，批評律政司行為實屬「白色恐怖」。

林炳昌：律政司似乎間接承認「黑警」存在

律師林炳昌則指，香港現時沒就仇恨言論作法律規管，「咒人死都唔犯法」，反問如有其他見習律師到鵝頸橋「打小人」，律政司又會否反對對方認許申請。林又認為律政司的說法似乎間接承認有「黑警」存在，「如果冇（黑警），我咒一啲唔存在嘅嘢，有乜問題？咁如果咒黑社會死全家，又會唔會反對呢？」

不少業界人士坦言，律政司對律師認許程序提出反對實屬「好少發生」，亦將今次事件與經常發表仇視示威者言論的何君堯作比較，惟何現時仍未遭律師會除名。有不願具名的年輕律師亦對事件感震驚，批評律政司所謂不當行為的定義含糊。

記者蘇曉欣 楊家樂

何妖呢？

全面開戰 對抗白色恐怖 抵抗獨裁政權

咁何君妖直頭要即時取消律師牌Tim la

仆街
何君堯呢

咁如果講 屌人老母呢？

push

可能要講黑警長存不死，共產黨長存不死。

咁快就秋後算帳？

係咪要祝黑警長命百歲，百病纏身？

黑警死全家有咩問題?
呢個世界有邊個唔會死?
定係黑警家人識長生不老?

何妖其實有冇牌架
本身冇牌冇得釘?

反黑警=反警察
律政司認證 警察=黑警?

JR 佢老味

你搞得呢個見習律師
何妖,馬恩國你唔搞？

仆街律政司

前立法會議員、資深大律師梁家傑形容律政司「踩過界」，批評有關行為是「向年輕律師製造白色恐怖」，又向司長鄭若驊放話：「慳啲啦！你咁過份，只會更惹人反感！」

何妖:殺無赦
律政司:冇事

咁何妖呢？

完美演繹咩係選擇性控告

其實有冇諗過第二條戰線制裁律政司？